<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet title="Créer une nouvelle analyse de colonnes">
   <intro>
      <description>
         Ce type d'analyse examine le contenu d'un ensemble de colonnes. 
      </description>
   </intro>
   <item title="Définir les métadonnées de l'analyse." dialog="true" skip="false">
      <description>
         Pour ouvrir l'assistant <b>[Créer une nouvelle analyse]</b>, cliquez-droit sur <b>Analyses</b> dans la vue <b>Référentiel DQ</b> et sélectionnez <b>Nouvelle analyse</b>. Sélectionnez ensuite <b>Analyse de colonnes</b>. Sinon, parcourez votre répertoire et cliquez-droit sur une colonne dans la vue <b> Référentiel DQ </b> puis sélectionnez <b>Analyser</b>. L'assistant vous demande de renseigner les métadonnées de l'analyse (nom, objectif, description...). A la suite de quoi s'ouvre un éditeur, dans lequel vous pouvez modifier les métadonnées de l'analyse et définir ses paramètres. 		 		
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.CreateNewAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false" param1="6">
      </action>
   </item>
   <item title="Sélectionner les colonnes à analyser." dialog="true" skip="false">
      <description>
          Dans l'éditeur, cliquez sur <b> Colonnes analysées</b> (ou cliquez sur le lien ci-dessous). Cliquez ensuite sur <b>Sélectionner les colonnes à analyser</b> pour ouvrir une boîte de dialogue dans laquelle vous pouvez parcourir votre répertoire et sélectionner les colonnes à analyser. Sinon, vous pouvez déposer les colonnes à partir de la vue <b>Référentiel DQ</b> dans la zone <b>Colonnes analysées</b> de l'éditeur.
		 
Sous <b>Type de data mining,</b>, définissez le type de la colonne correspondante. 		 
		 
Note : Le type <b>Nominal</b> signifie que la colonne contient des valeurs textuelles (ni ordre ni fonction mathématique applicable). Le type <b>Intervalle</b> signifie que les fonctions mathématiques (comme la moyenne) peuvent être utilisées.
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.OpenColumnSelectorAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false" param1="6">
      </action>
   </item>
   <item title="Sélectionner les indicateurs à calculer." dialog="true" skip="false">
      <description>
         Cliquez sur le lien hypertexte <b>Sélectionner les indicateurs pour chaque colonne</b> afin d'ouvrir la boîte de dialogue <b>Sélection des indicateurs</b>. Appliquez les indicateurs requis pour chaque colonne, en cochant la case correspondante (ou cliquez sur le lien ci-dessous).
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.OpenIndicatorSelectorAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false">
      </action>
   </item>
   <item
         skip="true"
         title="Ajouter un indicateur personnalisé">
      <description>
         Cliquez sur le bouton <b>Indicateur personnalisé</b> pour chaque colonne sur laquelle vous souhaitez définir l'<b>Indicateur personnalisé</b>. Dans la boîte de dialogue <b>Sélecteur d'indicateur personnalisé</b>, cochez les cases correspondant aux indicateurs souhaités.
      </description>
   </item>
   <item title="Paramétrer les options des indicateurs." dialog="true" skip="true">
      <description>
         Cliquez sur l'icône <b>Options</b> à côté de chaque indicateur dont vous souhaitez définir les valeurs (ou cliquez sur le lien ci-dessous). Des options par défaut sont sélectionnées.
      </description>
   </item>
   <item
         skip="true"
         title="Choisir un modèle pour chaque colonne">
      <description>
        Pour chaque colonne, vous pouvez ajouter un indicateur de modèle. Il y a deux types de modèles. Les modèles réguliers qui sont des expressions régulières (non supportées par toutes les bases de données) et les modèles SQL, qui sont les modèles que vous ajoutez dans une clause &quot;LIKE&quot;. Cliquez sur le bouton <b>Ajouter un modèle</b> à côté de chaque colonne, puis parcourez votre répertoire et sélectionnez le modèle que vous souhaitez ajouter dans la boîte de dialogue qui apparaît. Sinon, déposez un modèle à partir de la vue <b>Référentiel DQ</b> dans une colonne. 		 
      </description>
   </item>
   <item title="Définir les filtres sur les données à analyser." dialog="true" skip="true">
      <description>
Cette option est facultative. Par défaut, toutes les données sont analysées. 
Pour filtrer les données, saisissez une clause &quot;WHERE&quot; SQL dans le champ textuel <b>Filtre sur les données</b>.
      </description>
   </item>
   <item title="Analyser." dialog="true" skip="false">
      <description>
		 Cliquez sur l'icône <b>Exécuter</b>, située en haut à gauche de l'éditeur, afin d'exécuter l'analyse. Sinon, cliquez-droit sur l'analyse dans la vue <b>Référentiel DQ</b> puis lciquez sur l'icône <b>Exécuter</b> dans la liste qui apparaît.	        
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.RunAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false">
      </action>
   </item>
</cheatsheet>
