<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet
      title="Créer une nouvelle analyse d'un ensemble de colonnes">
   <intro>
      <description>
      Ce type d'analyse examine le contenu d'un ensemble de colonnes. L'analyse retourne le nombre de lignes, le nombre de valeurs distinctes, le nombre de valeurs uniques et le nombre de valeurs en doublon.
      </description>
   </intro>
   <item
         skip="false"
         title="Définir les métadonnées de l'analyse.">
      <description>
          Pour ouvrir l'assistant <b>[Créer une nouvelle analyse]</b>, cliquez-droit sur <b>Analyses</b> dans la vue <b>Référentiel DQ</b> et sélectionnez <b>Nouvelle analyse</b>. Parcourez ensuite votre répertoire et sélectionnez <b>Analyse d'un ensemble de colonnes</b>. L'assistant vous demande de renseigner les métadonnées de l'analyse (nom, objectif, description...). A la suite de quoi s'ouvre un éditeur, dans lequel vous pouvez modifier les métadonnées de l'analyse et définir ses paramètres. 		 		
      </description>
       <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.CreateNewAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false" param1="10">
      </action>
   </item>
   <item
         title="Sélectionner les colonnes à analyser.">
      <description>
        Dans l'éditeur, cliquez sur <b> Colonnes analysées</b> (ou cliquez sur le lien ci-dessous). Cliquez ensuite <b>Sélectionner les colonnes à analyser</b> afin d'ouvrir une boîte de dialogue dans laquelle vous pouvez parcourir votre répertoire et sélectionner les colonnes à analyser. Sinon, vous pouvez déposer des colonnes à partir de la vue <b>Référentiel DQ</b> dans la zone <b>Colonnes analysées</b> dans l'éditeur. 
		 
Sous <b>Type de data mining</b>, définissez le type des colonnes correspondantes. 		 
		 
Note : Le type <b>Nominal</b> signifie que la colonne contient des valeurs textuelles (ni ordre ni fonction mathématique applicable). Le type <b>Intervalle</b> signifie que les fonctions mathématiques (comme la moyenne) peuvent être utilisées.
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.OpenColumnSelectorAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false" param1="10">
      </action>
   </item>
   <item
         skip="true"
         title="Paramétrer les options des indicateurs.">
      <description>
         Cliquez sur le bouton <b>Options</b>  à côté de chaque indicateur dont vous souhaitez configurer les paramètres. Saisissez ensuite les valeurs supérieure et inférieure du seuil. Par défaut, des paramètres standards sont configurés.
      </description>
   </item>
   <item
         skip="true"
         title="Choisir un modèle pour chaque colonne">
      <description>
   		Pour chaque colonne, vous pouvez ajouter un indicateur de modèle. Il y a deux types de modèles. Les modèles réguliers qui sont des expressions régulières (non supportées par toutes les bases de données) et les modèles SQL qui sont les modèles que vous ajoutez dans une clause &quot;LIKE&quot; SQL. Cliquez sur le bouton <b>Ajouter un modèle</b> à côté de chaque colonne, parcourez votre répertoire et sélectionnez le modèle que vous souhaitez ajouter dans la boîte de dialogue qui apparaît. Sinon, déposez un modèle à partir de la vue Référentiel dans une colonne.
      </description>
   </item>
   <item
         skip="true"
         title="Définir les filtres sur les données à analyser.">
      <description>
	  Cette option est facultative. Par défaut, toutes les données sont analysées. 
Afin de filtrer les données, saisissez une clause &quot;WHERE&quot; SQL dans le champ textuel <b>Filtre sur les données</b>.
      </description>
   </item>
   <item
         title="Analyser.">
      <description>
		 Cliquez sur l'icône <b>Exécuter</b>, située en haut à gauche de l'éditeur, afin d'exécuter l'analyse. Sinon, cliquez-droit sur l'analyse dans la vue <b>Référentiel DQ</b>  et cliquez sur l'icône <b>Exécuter</b> dans la liste qui apparaît.	
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.RunAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false">
      </action>
   </item>
</cheatsheet>
