<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet title="Créer une analyse de rapprochement">
	<intro>
		<description>
			Les analyses de rapprochement (ou de mise en correspondance) analysent les doublons et les enregistrements similaires dans un ensemble de données. Elles vous permettent de définir des <b>règles de rapprochement (Match Rules)</b>
		pouvant être utilisées dans des analyses ou dans des composants de mise en correspondance.
		</description>
	</intro>
	<item title="Configurer la métadonnée de l'analyse">
		<description>
			Pour ouvrir l'assistant
			<b>Créer une nouvelle analyse</b>, cliquez-droit sur le nœud
			<b>Analyses</b>
			dans la vue
			<b>Référentiel DQ</b>
			et sélectionnez
			<b>Nouvelle analyse</b>
			. Saisissez &quot;rapprochement&quot; dans le champ de filtre et sélectionnez
			<b>Analyse de rapprochement</b> dans la liste des analyses.
			Un assistant vous demande de fournir les métadonnées de l'analyse (nom,
			objectif, description...). Cela fait, un éditeur s'ouvre, dans lequel vous pouvez modifier les métadonnées de l'analyse et configurer les paramètres de cette analyse.
		</description>
		<action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.CreateNewAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false" param1="12">
        </action>
	</item>
	<item skip="true" title="Se connecter à une source de données">
		<description>
			Créez la
			<b>connexion</b> à la source de données à analyser. Si vous avez déjà défini des métadonnées que vous souhaitez réutiliser, ignorez cette étape.
			<br/>
			Pour créer une métadonnée de connexion dans l'éditeur, vous pouvez cliquer sur le bouton
			<b>Nouvelle connexion</b> dans l'éditeur
			<b>Analyse de rapprochement</b>.
			<br/>
			Vous pouvez également cliquer-droit sur l'un des sous-dossiers du dossier
			<b>Métadonnées</b>
			dans la vue
			<b>Référentiel DQ</b>.
			Dans cette étape, vous pouvez sélectionner les colonnes à analyser.
		</description>
        <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.CreateNewConnectionForMatchAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core">
        </action>
	</item>

	<item skip="true" title="Sélectionner les données à analyser">
		<description>
			Si vous avez déjà sélectionné les données à analyser dans l'étape précédente, vous pouvez ignorer cette étape.
			Dans l'éditeur de mise en correspondance, cliquez sur l'onglet &quot;Sélectionner les données&quot;. Parcourez les colonnes et sélectionnez les <b>colonnes à analyser</b>.
		Dans le champ <b>Limite</b>, configurez le nombre d'enregistrements de données que vous souhaitez utiliser comme échantillon de données sur lequel tester les règles de rapprochement.
		</description>
        <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.SelectDataForMatchAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core">
        </action>
	</item>

	<item title="Générer une clé de bloc">
		<description>
			Sélectionnez les colonnes à utiliser pour générer une clé de bloc. Une clé de bloc est requise lorsque vous devez analyser de nombreuses données. Dans la vue <b>Données</b>, cliquez sur l'onglet <b>Sélectionner la clé de bloc</b>
			et cliquez sur l'en-tête de la colonne dans la table des données. Les colonnes sont ajoutées à la table des clés de bloc. Vous devez cliquer à nouveau sur <b>Sélectionner la clé de bloc</b> afin de terminer la sélection.
			<br/>
			L'étape suivante permet de spécifier comment générer la clé (choisir les caractères à extraire, les algorithmes à appliquer sur la colonne, etc). La
			concaténation des résultats des algorithmes génère une clé.
			<br/>
			Cela fait, cliquez sur <b>Diagramme</b> pour calculer la clé sur l'échantillon de données et afficher les résultats dans un diagramme. Le diagramme montre comment sont partitionnées les données. Il est recommandé d'avoir une taille de partition la plus petite possible (coordonnées horizontales).
		</description>
	</item>
	<item title="Définir la règle de rapprochement">
		<description>
			Dans l'éditeur de mise en correspondance, cliquez sur l'onglet &quot;Sélectionner une clé de rapprochement&quot;, puis cliquez sur l'en-tête de la colonne dans la table de données. Sélectionnez de la même manière tous les attributs requis pour l'opération de rapprochement. Dans la table <b>Clé de rapprochement</b>, sélectionnez les algorithmes que vous souhaitez appliquer à la comparaison (<b>Fonction de rapprochement</b>) ainsi que les autres paramètres de correspondance.
			<br/>
			Cela fait, vous pouvez visualiser le résultat de la configuration appliquée à l'échantillon de données en cliquant sur le bouton
			<b>Diagramme</b>. Répétez cette étape jusqu'à ce que votre configuration soit satisfaisante.

		</description>
	</item>
	<item skip="true" title="Exporter la règle de rapprochement">
		<description>
			Une fois la règle de rapprochement testée sur votre échantillon de données et les doublons identifiés, vous pouvez exporter cette règle à l'aide de l'icône d'export de la barre d'outils de l'éditeur de mise en correspondance, ou vous pouvez l'exporter en tant qu'élément de <b>Règle de rapprochement</b> dans la vue <b>Référentiel DQ</b>. Vous pouvez utiliser la règle de rapprochement exportée dans d'autres analyses ou dans des composants de rapprochement, dans la famille de qualité de données.  
		</description>
		<action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.ExportMatchRuleAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core">
		</action>
	</item>
	<item title="Analyser">
		<description>
			Cliquez sur l'icône
			<b>Exécuter</b>
			dans la barre d'outils de l'éditeur de mise en correspondance pour exécuter l'analyse sur l'ensemble complet des données. L'éditeur de mise en correspondance ouvre les <b>Résultats d'analyse</b>
			affichant les résultats du rapprochement de vos données.
		</description>
	  <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.RunAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false">
	  </action>

	</item>
</cheatsheet>
