<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet
      title="Créer une analyse de corrélation nominale">
   <intro>
      <description>
         Ce type d'analyse examine les corrélations minimales entre les colonnes nominales dans une table particulière et affiche les résultats dans un graphique. Ce graphique met en relief les relations les plus faibles entre les paires de données, afin d'indiquer les relations potentiellement incorrectes.
      </description>
   </intro>
   <item dialog="true"
         title="Définissez les métadonnées de l'analyse">
      <description>
         Pour ouvrir l'assistant <b> Créer une nouvelle analyse </b>, cliquez-droit sur le dossier <b>Analyses</b> dans la vue <b>Référentiel DQ</b> et sélectionnez <b>Nouvelle analyse</b> (ou cliquez sur le lien ci-dessous). Parcourez votre répertoire et sélectionnez <b>Analyse de corrélation nominale </b> dans l'assistant. L'assistant vous demande de renseigner les métadonnées de l'analyse (nom, objectif, description...). A la suite de quoi s'ouvre un éditeur, dans lequel vous pouvez définir les paramètres de l'analyse.
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.CreateNewAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="true" param1="8" param2="1"/>
   </item>
   <item
         title="Sélectionner les colonnes à analyser">
      <description>
         Cliquez sur <b>Colonnes analysées</b> pour ouvrir la vue correspondante (ou cliquez sur le lien ci-dessous). Cliquez ensuite sur <b>Sélectionner les colonnes à analyser</b> afin d'ouvrir une boîte de dialogue dans laquelle vous pouvez parcourir votre répertoire et sélectionner les colonnes de type nominal et intervalle à analyser.
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.OpenColumnSelectorAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false" param1="8">
      </action>
   </item>
   <item
         skip="true"
         title="Sélectionner le bon type de data mining">
      <description>
         A côté de chaque colonne se trouve une case <b>Type de data mining correspondante</b>. Sélectionnez dans la liste le type de data mining approprié.
      </description>
   </item>
   <item
         title="Analyser">
      <description>
         Pour exécuter l'analyse, cliquez sur l'icône <b>Exécuter</b> située en haut à gauche de l'éditeur (ou cliquez sur le lien ci-dessous). Sinon, cliquez-droit sur l'analyse sous le dossier <b>Analyses</b> folder dans la vue <b>Référentiel DQ</b> et sélectionnez l'icône <b>Exécuter</b> dans le menu contextuel.
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.RunAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false">
      </action>
   </item>
</cheatsheet>
