<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet
      title="Créer une analyse de corrélation de colonnes temporelles">
   <intro>
      <description>
         Ce type d'analyse examine la corrélation entre des colonnes de type nominal et de date, puis retourne le résultat dans un graphique de Gantt illustrant les dates de début et de fin de chaque variable.
      </description>
   </intro>
   <item dialog="true"
         title="Définir les métadonnées de l'analyse">
      <description>
         Pour ouvrir l'assistant <b>[Créer une nouvelle analyse]</b>, cliquez-droit sur le dossier <b>Analyses</b> dans la vue <b>Référentiel DQ </b> puis sélectionnez <b>Nouvelle analyse</b>. Parcourez votre répertoire et sélectionnez <b>Analyse de corrélation temporelle</b>. Sinon, cliquez-droit sur une colonne nominale ou de date puis sélectionnez <b>Analyse de corrélation</b> (ou cliquez sur le lien ci-dessous). L'assistant vous demande de renseigner les métadonnées de l'analyse (nom, objectif, description...). A la suite de quoi s'ouvre un éditeur, dans lequel vous pouvez définir les paramètres de l'analyse.
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.CreateNewAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="true" param1="8" param2="2"/>
   </item>
   <item
         title="Sélectionner les colonnes à analyser">
      <description>
         Dans l'éditeur, cliquez sur <b>Colonnes analysées</b> (ou cliquez sur le lien ci-dessous). Cliquez ensuite sur <b>Sélectionner les colonnes à analyser</b> afin d'ouvrir une boîte de dialogue dans laquelle vous pouvez parcourir votre répertoire et sélectionner les colonnes de type nominal et date à analyser. Sinon, vous pouvez déposer les colonnes de la vue <b>Référentiel DQ</b> dans la zone <b>Colonnes analysées</b>.
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.OpenColumnSelectorAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false" param1="8">
      </action>
   </item>
   <item
         skip="true"
         title="Sélectionnez le bon type de data mining">
      <description>
         A côté de chaque colonne se trouve une case <b>Type de data mining</b>. Sélectionnez le type de data mining approprié dans la liste.
      </description>
   </item>
   <item
         title="Analyser">
      <description>
         Pour exécuter l'analyse, cliquez sur l'icône <b>Exécuter</b> située en haut à gauche de l'éditeur. Sinon, cliquez-droit sur le dossier <b>Analyses</b> dans la vue <b>Référentiel DQ</b> puis sélectionnez l'icône <b>Exécuter</b> (ou cliquez sur le lien ci-dessous).
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.RunAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false">
      </action>
   </item>
</cheatsheet>
