<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet
      title="Créer une nouvelle analyse de catalogue">
   <intro>
      <description>
         Ce type d'analyse examine un catalogue spécifique dans une base de données et retourne des informations concernant le contenu du catalogue.
      </description>
   </intro>
   <item
         skip="false" dialog="true"
         title="Sélectionner un catalogue à analyser">
      <description>
       Notez que cette analyse de catalogue n'est possible que dans les bases de données dans lesquelles les entités de catalogues font partie de leur structure physique. Pour ouvrir l'assistant <b> Créer une nouvelle analyse </b>, cliquez-droit sur le dossier <b>Analyses</b> dans la vue <b>Référentiel DQ</b> et sélectionnez <b>Nouvelle analyse</b>. Parcourez votre répertoire et sélectionnez <b>Vue d'ensemble de la structure du catalogue</b> (ou cliquez sur le lien ci-dessous). L'assistant vous demande de renseigner les métadonnées de l'analyse (nom, objectif, description...). Parcourez votre répertoire et sélectionnez un catalogue à analyser, puis ajoutez des filtres sur les tables et les vues, si nécessaire. A la suite de quoi s'ouvre un éditeur, dans lequel vous pouvez vérifier les paramètres de l'analyse.
      </description>
    <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.CreateNewAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core"  param1="7" confirm="false"/>
   </item>
   <item
         skip="true"
         title="Vérifier vos paramètres">
      <description>
         Vous pouvez vérifier et modifier vos paramètres, si nécessaire, dans l'éditeur de catalogue. Cliquez sur <b>Paramètres de l'analyse</b> pour modifier les filtres sur les tables ou les vues dans les champs correspondants.
      </description>
   </item>
   <item
         title="Analyser">
      <description>
         Pour exécuter l'analyse, cliquez sur l'icône <b>Exécuter</b>, située en haut à gauche de l'éditeur (ou cliquez sur le lien ci-dessous). Vous pouvez également exécuter une analyse à partir de la vue Référentiel. Pour ce faire, cliquez-droit sur l'analyse correspondante et cliquez sur l'icône <b>Exécuter</b> dans le menu contextuel qui apparaît.
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.RunAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false"/>
      
   </item>
</cheatsheet>
