<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet
      title="Créer une nouvelle analyse de schéma">
   <intro>
      <description>
         Ce type d'analyse examineun schéma spécifique dans une base de données. Cette analyse retourne des informations concernant la structure physique de la base de données.
      </description>
   </intro>
   <item skip="false" dialog="true"
         title="Sélectionner un schéma à analyser">
      <description>
         Notez que l'analyse de schéma n'est possible que dans les bases de données incluant des entités schéma dans leur structure physique. 
		 
		 Pour ouvrir l'assistant <b>[Créer une nouvelle analyse]</b>, cliquez-droit sur <b>Analyses</b> dans la vue <b>Référentiel DQ</b> et sélectionnez <b>Nouvelle analyse</b>. Sélectionnez ensuite <b>Vue d'ensemble de la structure du schéma</b>, afin de parcourir votre répertoire et sélectionner le schéma à analyser. L'assistant vous demande de renseigner les métadonnées de l'analyse de schéma (nom, objectif, description...). Ajoutez des filtres sur les tables ou les vues si nécessaire, en utilisant le langage SQL. A la suite de quoi s'ouvre un éditeur, dans lequel vous pouvez modifiez les métadonnées ou les paramètres de l'analyse, si nécessaire. 
		  
      </description>
       <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.CreateNewAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core"  param1="5" confirm="false"/>
   </item>
   <item
         skip="true"
         title="Vérifier vos paramètres">
      <description>
         Dans l'éditeur, vous pouvez modifier les métadonnées ou les paramètres de l'analyse. Cliquez sur Paramètres de l'analyse afin de développer l'éditeur. Dans cette vue de l'éditeur, vous pouvez vérifier ou modifier les filtres sur les tables ou les vues.
      </description>
   </item>
   <item
         title="Analyser">
      <description>         
		 Cliquez sur l'icône <b>Exécuter</b>, située en haut à gauche de l'éditeur, afin d'exécuter l'analyse. Sinon, cliquez-droit sur l'analyse dans la vue <b>Référentiel DQ</b> et cliquez sur l'icône <b>Exécuter</b> dans la liste qui apparaît.		 
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.RunAnalysisAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false"/>
   </item>
</cheatsheet>
