<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet
      title="Créer un nouvel indicateur personnalisé">
   <intro>
      <description>
         Vous pouvez créer vos propres indicateurs personnalisés et les gérer de la même façon que vous gérez tout indicateur système. Ce tutorial vous guide à travers la création d'un indicateur personnalisé.
      </description>
   </intro>
   <item
         title="Définissez les métadonnées et les paramètres de l'indicateur personnalisé" dialog="true" skip="false">
      <description>
         Pour ouvrir l'assistant <b>Nouvel indicateur</b>, développez le noeud <b>Libraries</b> et le dossier <b>Indicateurs</b> dans la vue <b>Référentiel DQ</b>. Cliquez-droit sur <b>Indicateurs personnalisés</b> et sélectionnez <b>Nouvel indicateur</b>. L'assistant vous demande de renseigner les métadonnées (nom, objectif, description...). Sélectionnez le type de base de données dans la liste <b>Sélection du langage</b>, et, selon l'indicateur que vous souhaitez créer, saisissez l'instruction du modèle SQL correspondant dans le champ <b>Modèle SQL</b>. A la suite de quoi s'ouvre un éditeur dans lequel vous pouvez vérifier et modifier les paramètres de l'indicateur, si nécessaire.
      </description>
      <action class="org.talend.dataprofiler.core.ui.action.actions.CreateUDIAction" pluginId="org.talend.dataprofiler.core" confirm="false">
      </action>
   </item>
   <item
         href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Syst%C3%A8me_de_gestion_de_base_de_donn%C3%A9es"
         title="Vérifier les paramètres de l'indicateur">
      <description>
         Vous pouvez vérifier ou modifier les paramètres de l'indicateur, dans l'éditeur <b>Paramètres de l'indicateur</b>. 
		 Cliquez sur <b>Définition de l'indicateur</b> afin de développer l'éditeur. Cliquez sur le bouton <b>[+]</b> si vous souhaitez ajouter des indicateurs. Sous <b>Bases de données</b>, sélectionnez dans la liste le langage spécifique à la base de données, ou sélectionnez <b>ALL_DATABASE_TYPE</b> si la requête est assez générique pour fonctionner dans toutes les bases de données. Saisissez l'instruction de modèle SQL correspondant dans le champ <b>Modèle SQL</b>.	 
		 
Le Modèle SQL est une requête SQL comprenant les représentations suivantes de variables, par exemple :
<i>&lt;%=__COLUMN_NAMES__%&gt;</i> remplace la (les) colonne(s),
<i>&lt;%=__TABLE_NAME__%&gt;</i> remplace le nom de la table,
<i>&lt;%=__WHERE_CLAUSE__%&gt;</i> remplace la clause WHERE fournie par le filtre sur les données,
<i>&lt;%=__GROUP_BY_ALIAS__%&gt; remplace la clause entière &quot;group by&quot;</i>.

Par défaut, la catégorie du nouvel indicateur est définie comme <b>Compte personnalisé</b>. Sélectionnez la catégorie appropriée selon le type de sortie que l'indicateur est configuré pour retourner.
      </description>
   </item>
</cheatsheet>
